大學排名呢+嘢

老老竇竇，我睇唔明宜家香港嘅大學排名。好似city咁年年non-jupas好多course一收六七十人，轉major都照收嚟讀year 3質素點保證吖？ 收生不知所謂，排名又年年高，睇唔明⋯⋯

有名你叫shitty

排名係用嚟比大學r筆直
你無排名自然分少d資源，即係錢
你估教授真係鐘意出paper咩
唔出比人cut筆直就喊都無謂

排名同學生質素關係不大

咁撚叻，你自己搞個排名，大陸都搞緊

唔谷排名點提升收生質素呀

我都同意，但宜家啲人係睇大學排名judge畢業生...

好似city咁有唔少major DSE收廿幾個，non-ju收六十幾，睇唔明...

其實都係睇科
Medic
Hku>cu
Pharm
Cu>hku

Bba
三大>city>poly

Engine
Hku>ust>poly>city>cu

大陸一早有，早過THE同QS

Shitty依家係香港排第三定第四？

排名唔關ug事啦

其實上交ARWU準確過QS同THE好多，特別係QS將國際化調得太高比重。

有左獸醫應該穩定第四

poly堆醫療科都好勁喎但係

其實我幾支持大學要競爭排名
無競爭無進步
大學又唔係職訓所
研究同學術交流對大學先係最重要
唔通好似bu咁咩都唔做
日日得過且過 做到本份就算
咁樣又好咩

學如逆水行舟 不進則進
辦學都係一樣
大學競爭唔止係同香港內既大學
係同全世界既大學競爭
視野應該放闊d
你唔求變 唔爭取
落後只係遲早既事

Bu已經係最好既人板
間野衰落得好勁 逐漸比人遺忘
Poly唔積極d都好快步佢後塵
學術研究又唔突出
獨有既煞食科又比東大狙擊
先天優勢逐步消退

職訓勁極有限
同埋cityu既獸醫院既定位唔係淨係獸醫
佢地開獸醫院係想訓練獸醫同時仲要做醫學研究
層次已經唔同

shitty 獸醫收得12個人
poly 5寶收 一共幾百個

city 睇得既分 咪得獸醫同law，最多加埋商

poly 仲有 hotel mgt， civil，lsgi， 等等收分 都高city普通科 好多bor。 ching！

從來只有poly三寶 咩5寶
poly狗?
同埋city獸醫唔係收12個咁少 遲D JUPAS收30個

其實根本上 poly 既方向唔同 咩物治 職業治療等 科目 其實冇排名。畢業出黎就係 搵錢。

city就花學生既 幾百萬 請一個 唔使教書既professor寫paper。 又報細學生數字。 QS 造假成咁你個city仔都 打飛機。

city 唔講資源俾學生 學生得著少佐 出黎見工同做嘢 刀下立見。

同意！

其他學校好多要求後門上返degree要跟同major，唔同major要讀返yr 2甚至yr 1。樹大都要求後門yr 2讀起喇！city唔同major都可以讀yr 3，大把major後門根本冇interview。求求其其，教書資源又唔多，但講出去就新三大咁話喎...

我唔知你講既野點得黎啦
但你細心觀察 你會發覺我同你既觀點唔同
我認為POLY唔係一流學府 因為佢只係職訓所
你認為POLY職訓勁 佢係一流學府

如果一個對學術界無影響力
無學術風氣既學府
可以稱得上係一流既大學咩?
所以國際排名上city先會一直禁住POLY黎打
因為人地係學術界有貢獻 有地位

City谷排名係事實 但好肯扔錢落學生到 最直接睇到一半人有得去exchange 唔理成續比2皮4資助 有邊間u肯咁做?

為排名 高薪聘數學大師篤數

QS排名年年升？城大疑似「篤數」谷排名

Reference

you like la。你覺得香港呢個社會 排名>搵錢既 咪繼續認為lor。

Poly真係職訓所，實用野比較多啲（其實都唔撚實用架喇）
只可以講定位唔同

Poly課程舊
QS篤數 搵左四大核實過係無
今年QS人數都係咁上下
連登最鍾意盲反